.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Gaseous-Form:

Газообразность (`Gaseous Form <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=129>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: арканный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 готовое существо

**Продолжительность**: 5 минут

----------

Цель превращается в газообразное состояние.
В этом состоянии цель аморфна и теряет любой бонус предмета к КБ.
Она получает сопротивление 8 физическому урону и иммунитет к точному урону.
Она не может колдовать заклинания, активировать предметы, или использовать действия, которые имеют признаки "атака" или "воздействие".
Она получает Скорость полета 10 футов и может проникать через крошечные трещины.
Цель может :ref:`action--Dismiss` заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst